
Там если брюхом сядешь — не вытянуть четверым,
Бомбила медленно с матами правит во дворы.
Из этих дверей я в первый раз выпорхнул в мир,
Мой космодром, хранилище нежилых квартир.
Вспомнить, сухими пальцами гасить свечу
Я так не хочу и останусь, переночую.
Пересмотрю все, что видел ночами в окне,
Чужие кухни, свет в застойной пелене.
В эту минуту мне город действительно дорог
Созвездие сине-зеленых огней и конфорок.
Людям не спится, точно озябшие птицы,
Но газ не согревает, только эмаль коптится.
И вроде все понимают — что-то не правильно,
Только никак не отпускает родная окраина.
Количество схаваных бедствий, как показатель силы.
Откуда в менталитете эта примесь терпилы? 
Припев:
Микрорайон как старый учебник,
Листая пальцы в кровь исшоркал.
Вытянул все, что было лечебным,
Остались только рисунки на корках.
Наши же лица в руинах школ,
А я глаза отвожу виновато.
И им не важно, куда я ушел,
Им важно, что я ушел куда-то. 
Сегодня не было крика, что рвется в форточку с улиц
Да и кто сунется? Ретивые ветра лишь дули
На восемь старых дворов четыре фонаря,
В сумерках, скрипнув железом, лишь они одни говорят,
Как осень принесла нам смерть на первом листе
Одиннадцать лет назад, как маленький мир опустел
Верно как хранят забытое ржавые двери
И как мы срывались отсюда быстрей, на дальний берег
Район засыпан снегами, дождями дикими мытый,
Разбитые мечты ждут своих хозяев под плитами
Окна жадно встречают каждого незнакомца
И все здесь верит, что тот, кто отпущен – вернется
Серый снег проседает где-то в начале марта,
Протоптанный по слякоти от хаты до ломбарда
Лишь вечерами вдалеке мимо мелькают фары
По знаку здесь тупик. Здесь все по-старому
Припев:
Микрорайон как старый учебник,
Листая пальцы в кровь исшоркал.
Вытянул все, что было лечебным,
Остались только рисунки на корках.
Наши же лица в руинах школ,
А я глаза отвожу виновато.
И им не важно, куда я ушел,
Им важно, что я ушел куда-то.
